%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2019 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[11pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper,margin=0.6cm]{geometry}

\setlength{\parindent}{0pt}

\renewcommand{\thesubsection}{(\alph{subsection})}
\begin{document}

\section*{Coordonnées de vecteurs}

Dans toute cette partie, on se place dans un repère orthonormé $\left( O, I, J \right)$ (même si les propriétés découvertes ici seront valables dans n'importe quel repère du plan).

\begin{definition}Soit un vecteur $\vecteur{u}$, et $M$ un point du plan tel que $\vecteur{OM}=\vecteur{u}$. On appelle \emph{coordonnées de $\vecteur{u}$} les coordonnées du point $M$.
\end{definition}

\subsection{Somme de vecteurs}

\begin{activite}~
\begin{enumerate}
  \item Tracer un représentant des vecteurs $\vecteur{u}\left( 1,2 \right)$, $\vecteur{v}\left(3;-1 \right)$ et $\vecteur{w}\left( -2;-2 \right)$.
  \item Tracer un représentant des vecteurs $\vecteur{u}+\vecteur{v}$ et $\vecteur{u}+\vecteur{w}$, et lire leurs coordonnées.
  \item Conjecturer un lien entre les coordonnées des vecteurs $\vecteur{u}$, $\vecteur{v}$ et $\vecteur{u}+\vecteur{v}$.
  \item Calculer les coordonnées du vecteur $\vecteur{v}+\vecteur{w}$.
  \item Tracer son représentant, et vérifier le calcul précédent.
\end{enumerate}
\end{activite}

\subsection{Multiplication de vecteurs par un réel}

\begin{activite}~
\begin{enumerate}
  \item Tracer un représentant des vecteurs $\vecteur{u}\left( 1,2 \right)$, $\vecteur{v}\left(3;-1 \right)$ et $\vecteur{w}\left( -2;-2 \right)$.
  \item Tracer un représentant des vecteurs $-\vecteur{u}$, $2\vecteur{v}$ et $\frac{1}{2}\vecteur{w}$, et lire leurs coordonnées.
  \item Conjecturer un lien entre un nombre $k$, et les coordonnées des vecteurs $\vecteur{u}$ et $k\vecteur{u}$.
  \item Quelles sont les coordonnées du vecteur $3\vecteur{u}$ ? Tracer un de ses représentants et vérifier votre réponse.
\end{enumerate}
\end{activite}

\subsection{Points et Vecteurs}

\begin{activite}
L'objet de l'exercice est de déterminer un lien entre les coordonnées de $A$, $B$ et $\vecteur{AB}$.

Soient $A\left( 2;1 \right)$ et $B\left( -1;1 \right)$ deux points, dans un repère $\left( O, I, J \right)$.
\begin{enumerate}
  \item Avec la relation de Chasles, décomposer le vecteur $\vecteur{AB}$ en passant par le point $O$.
  \item Traduire cette égalité de vecteurs par une égalité de coordonnées.
  \item Lire graphiquement les coordonnées de $\vecteur{AB}$, et vérifier votre réponse à la question précédente.
\end{enumerate}
\end{activite}

\end{document}
